化學/物理 巴打入

前幾日聽到有人鬧交
A: 啲羽絨拎去洗衣舖幾百度咁高溫消毒
B: 下 ！邊有幾百度㗎，水過左100度都蒸發咗，邊有幾百到呢件事！

點樣先可以解釋到B明白過咗100度嘅嘢？

教佢睇phase diagram

可唔可以用啲平民啲嘅解釋方法

好多人因為水的沸點在100度，就以為水蒸氣亦是100度。其實這是個很大的誤解。水沸了，水蒸氣仍然可以繼續升溫，所以可以去到非常高的溫度，一千幾百度是沒有問題

Melting point 同 boiling point 嘅分別.
水蒸發, 100度可以係佢嘅boiling point.
消毒殺菌嘅話就一定要係destroy their structures, eg : viruses ' cell membrane

巴打可唔可以用啲簡單啲嘅方法解釋

正解
溫度決定物質嘅型態，如果trap住嘅話，咩樣都係水

唔同物件既沸點都唔同，B就用左水去理解其他物件既沸點

點解要同呢d人解釋

其實洗衫好似真係唔會用幾百度去洗
啲衫washing label好似有教用幾多度

你話洗完衫拎去乾衣機就真係會比較高温，但我對幾百度有啲懷疑

Cotton料嘅話幾百度著左火啦下話？

我就係聽到話拎去乾衣會有埋高溫消毒

叫佢試下用壓力煲煲水

你同佢講100度都係有水剩再加有水蒸氣咪算